［H R] 最 近 見 銀 行 工 既 F G 發 生 咩 事 ？

是咁的 話說大家都知最近轉工季節

咁我一日平均會in 3-4 個人

但最近啲FG同學仔唔知係咪喺連登開得太多人工吹水大會

expected個價平均比上年高左30%

FG夠膽死開25k 30k

希望大家唔好再玩FG仔（同HR同事）

唔係佢地呢世都搵唔到工

想問下其他行業既HR巴絲有冇察覺呢個問題？

全港fg如果齊心就好了

上年
入bank 起薪17-20
入sec firm 起薪15

Ibank唔識

正常冇牌冇經驗非專業好難起薪過20

係呀係呀 全香港fg成世唔洗做你記得做到死個一秒

D fg成日聽fg講搵到咩工2xk
就覺得start point 低過20係below average

FG開30k咁少？
連登個個FG 50k

其實某龍頭銀行back office FG 2017年平均入職月薪只係14k左右

你唔請係貴公司嘅損失

唔計MT/要考牌嘅工/公務員/跑數
起薪平均係15/16k 除非你真係好標青

花 仲高過你講個間龍頭公司

認真 事實上係真係太多FG唔知市價 其實永遠都搵到個肯底人工過你既返工 跟本香港有九成既工係有手有腳就做得掂

雖然我知自己係連登講正經野係搞笑左啲

因為太多人為左個名入黎做 同埋福利係真係手屈一指

重話做銀行 連基本通脹都唔識

Bank 係講緊部份外資bank
中資bank 應該冇依個數

十幾k 一兩年通脹到廿幾k

唔知你假膠定咩有幾十%inflation?

但我地每年個pay scale都會計埋inflation 去update
今年同事都平均加4%

樓主想問銀行工畀唔到小學或之前既proof係咪已經唔洗去見工？重有n年做過既暑期工

做過大細公司都冇咁癲

記得我係其他個post講，做it十年必定有五六十k，連ibank都唔得，已經俾d fg鬧

連登真係好大影響。。

小學前proof?

一般只係睇中學 大專/大學cert

暑期工如果唔係intern果啲其實有冇都冇分別

順帶一提

銀行工既background check係好嚴

建議大家唔好吹cv吹咁大

大家可能未必知

係會外判比某公司專門check 你地既CV資料

今年仲係2017？

咁你又IN佢?

冇錯 所以我冒住比人問候既風險開post以正視聽

咁ibank點計

唔會單單因爲expected salary唔啱心水就唔in

經驗係好多人最後都係收返市價accept offer

最重要係態度

倒轉睇
如果咁易比網絡資訊影響到 又或者冇做功課唔知市價
呢個人醒極有限 見嚟都嘥時間

冇2018資料係手姐 但唔差幾遠 幾%咪幾舊水

事實上銀行需要既大部分都唔係醒人

如果一個上司叫下屬做野
佢下下問點解 反建議你點做會好啲 就會好唔efficient

太多醒人公司會好危險

M記由20蚊餐變25蚊餐 只係用左6年通脹左25%
屌 人工唔加返20-30%係香港點生存

銀行班友弱智睇架睇多d新聞啦

由佢啦預左

只可以話缺人職位，例如：it, compliance, teller, 可以開到好價

人地fg讀書時冇人工 冇得加
一畢業咪一次過加返羅 咁都唔明

銀行正常MT 位都24k啦

但不如話d僱主唔正常？ 12年前fg人工幾多， 依家又幾多呀？咁都叫計左inflation ??

有幾多個mt位阿大佬

銀行普通bo咪14-16k邊撚到25,6k咁搞笑

恆生都係14k左右

有咩唔明丫 12年前中銀or其他bank fg價已經12-13k
如果真係好似樓主咁講 有跟inflation去adjust
今日開20k 其實好合理wo,

龍頭FG又點，間野閪閪地

利申：之前做過backoffice quit左，得15K就要埋我條命，你做埋佢

10年前 恒生fg都有13k
果然早做早享受

手屈一指？
你隻手屈親攞sick leave福利？
果然係賤種hr
又要唔識又要抛野扮野
hr質素真係首屈一指

下, 出唔起錢你又要見, 之後你出返市價佢又要接.

如果佢話賠9000黎, 淨學野, 咁會點?

咁即係開25K 冇問題啦, 有性趣咪傾下先囉

樓主講事實會比人屌架

咩全港fg開價高就得，到時搵個有幾年經驗都夠頂你啦

20K 如果 3大 真係有料真係唔過份
我覺得會好過樓豬D 手屈一恥先囉

9 唔搭8 你又咪早人幾年入行, 你做返分行D 野隨時都食唔起
樓豬有20K 未, 手屈一指喎

公務員就有加啦
2012年既point 10係$17835
2018年既point 10已經升到$22865
6年升左$5030，加幅28%

樓主講緊上年vs今年
港毒之父講緊6年前
你講緊12年前
跟inflations woo
講到好合理咁
data又係咁轉

我明你意思
但要下下跟inflation 就係政府工囉

大字留言
內容都是鬧人 冇point提出
高質

人工加幅追唔過物價通脹係事實
一般fg 咪14-16k
我要醒目ge 請mt 啦
講真你對一個fg 有幾高要求姐

又一隻hr

不是hr 你d大字留言有point小小好唔好
依個理性post黎

咪係 銀行班港豬重話讀經濟
屌出到來即變港豬任人宰割 正常數都唔識計

重好自豪開post

人工總係有人高又人低啦
請讀書勁似有potential 既fg 做mt 咪好pay d
請一般貨色冇可能個個都高啦 冇cost咩

請到反黎覺佢掂既加返都未遲

*bank見過一個fg做左一年半
要resign 轉工 老闆開counter offer - 升職+ 加3成人工

想知多啲

吹乜水fg真係有呢個數
只係睇吓邊啲人冇自知之明

喂大佬通脹關人撚事咩
你係值呢個價 話知你末日
都照開比你架喇
低賤人種冇人請 就屌鳩通脹都唔至加咁少
戇撚鳩
你覺得你值50k既咪叫飽佢
冇人請就咪撚跪底賴地硬喇

樓主邊間人力資源公司上黎壓價？
過主啦屌你老母

咩咩想追INFLATION 就去做公務員

50 60年代做一世, 你病左會照顧你個D 公司全部都係咩咩政府工黎

20k咪少 屌你老母
出唔起錢咪請人 咪請大學生啦
去 庇護工場請啦
屌你

齊心失業

咁請我啦

其實唔係讀書考試，有冇料無個分一睇就知。

醒目既大把方法上位升職加薪，成日淨係睇起薪有乜用。站係僱主立場，唔通應徵者話ok就ok，有料就有料? 入到公司show俾人睇咪大家fair

成日以為僱主淨係識榨壓員工根本呢世都唔會識搵機會，我做middle managment時都想升d幫到手等自己做野舒服d，趕d醒目仔走我咪仲做得辛苦

btw, 其實我都係太多口，等某d連登仔被淘汰就得使乜教精佢地

想問下hs同hsbc啲recruitment資料會唔會互通

2019年bo重開啲賤價俾fg

得14k究竟點生存
14k連我平時卡數都唔夠找

下下show底牌拋idea嗰啲就真係蠢人

狗前狗後 仲教？
教佢老母呀
都唔撚明點解仲有人咁撚得閒
開post比人問問題

90後表示
唔少做文員嘅舊同學都係仲係得12000-14000左右人工
仲未扣mpf喎

學歷由中五至degree 都有

Fg 50k stronghold

通脹咗咁多重係得12k 14k點生活
錢都冇得儲架喎

香港僱主真係刻薄
重未計ot冇補水

會

我中五, 都係做文員, 每月17000未扣mpf
係細公司打滾, 為份工用心程度跟樓主差不多....
由最初試用期12000, 兩年多後先上到呢個價

(P. S. 對上份工, 係一間好cheap嘅物流公司做, 我離職前係扣完mpf後都唔夠10000...仲要放勞工假, 年假係由7日開始起計)

其實香港地, 好多文員都仲係得12000左右....

齊心唔take offer 係唔會FG 人工升100%
而係老細去第二度source 一啲14k 請到嘅人

化學博士教授退休冇聊搵份清潔做，你覺得佢係咪收返佢做教授嘅人工？

operation budget 唔控制就會比其他會控制嘅公司比你有優勢。你公司就會降低競爭力

公司無左邊個都生存到，就係無客先生存唔到
你帶到客去公司，每年有返10億8億 revenue.
莫講話FG, 就算中五未畢業，你開2mil annual 都大把公司求你去佢度做。

信貸？聽閒過有人信貸評級太低 reject左

加人工加返少啲咪得

一般FG（非MT）起薪係15-17k其實都算有競爭力，以往某銀行花太多資源去train一大班無經驗同相關知識嘅FG，攞咗個名就走，最終都係搞著銀行自己。

其實銀行好反映到經濟狀況，尤其香港四間大行。通常經濟好銀行就加先或者加幅大過外面，經濟唔好就銀行凍薪先同cut人先。

警察都2萬3 可能12年前1萬4

fg bo 20k

其實你最尾咪又開返你個價
佢如果真係想要嗰個價佢就唔會accept你offer la
你理得人寫幾錢姐 講到你好似有認真諗過咁

銀行IT年年都比人兜走啦
唔通年年經濟差咩

真係好柒 頂唔順

我唔收你錢，請我

ibank fg back office 30k以上

留名睇HR出黎咬人

無知一問，其實fg有咩可以check?

搵工上連登討論已經

想知hr們
Background check 大概要做幾耐？
事緣係我in完(上星期)
隔兩日收電話接offer
收email要background check
但回覆完冇乜聲氣
有啲擔心
乜conditional offer都未簽

一般後台位好似唔係
Fd一年工作經驗入去做後台contract staff係2xk

我識好多Agent
分佣分法係staff人工越高 佢分越多

中五就算啦你..

Bank不嬲bonus少
某d bank junior post 係經agent請 唔係自己請人

其實銀行bo
Fg一般 Business degree + 有手有腳已經做到
當每月做24日 每日做十個鐘 都有58蚊per hour
正常教3個月先上手 ...

唔係高
我覺得唔太差...

利申3年前 fg 人工10k 垃圾

fg基本50k啦

同依家個hr post冇沖突
係咪以後自己識襟起底個button 好醒

究竟你受到幾大既屈辱先會個個post都狙擊HR 係失業太大壓力定比人串到駁唔到

事實就係bba fg 價15k 已經算多
想20k up 去考散仔啦

做左幾耐？

因為某d連登仔以為自己好有料，最好d老闆個個識讀心，員工無成績但會俾人工就俾到最好既價錢。佢地唔明搵工上位升職加薪已經係一種能力，無料又要嘈人地榨壓

個個以為係天之驕子 自信到

back office堅少

要起薪有17000，去支銀，但係前線

唔明有啲人做乜要屌樓主
人工又唔係hr決定到嘅 係 大家都知有通脹 但香港呢個社會人工增幅追唔上通脹都唔係第一日嘅事樓主都係講返真實個市價出嚟啫

咩叫做就算啦? 雖然我就真係算啦
因為其實有17000, 我好滿足啦
我人係無咩志向, 反正計劃等多幾年嫁人就做全職媽媽(呢個只係我嘅情況)

但如果打工個個都好似你咁, 覺得自己學歷低就算啦算啦
就唔識諗下點增值自己?

其實愛流連上連登嘅後生仔唔好咁快放棄
任何討論區嘅留言信五~六成就好
剩低嘅就靠自己走出呢個社會感受
同自己思考一下

樓主30k都無？

平時都叫身邊啲年輕人唔好上咁多lin登 睇壞腦

FG 都30K
咁50K要用幾多經驗？

咁點解你唔讀書要嫁人做全職媽媽？
呢d就叫增值自己？
比男人屌幫佢生仔煮飯做家務就唔放棄？

你既正能量係建基係‘計劃等多幾年嫁人就做全職媽媽’
即係等人養
連登仔普遍係要養人個個

同埋人地講緊fg工.. 你係有年資既中5程度
點比較-_-

可能佢搵到個月入100k養到佢
Or月入50k比晒佢既傻仔呢

IT如果講緊agent出糧嘅好多都係project based

有撚話娶佢咩

因為我真係無志向

我認自己係錯入咗, 係真係同fg無得比
呢個唔好意思...
都係唔好亂咗樓主主題

09年個市咁差都有13k？

business係咁上下啦讀埋啲常識，有手有腳都做到

開得14k洗撚要degree洗撚搵銀行工咩
仲未計要跑數跑完仲可能係佣分，做前線仲可能要追compliment

你話kyc compliance果類工你開14k俾fg我諗都仲叫合理既

有 當年只係涷薪炸
我公司d老屎忽個個都係咁講

你咁計依家直接out source去台灣印度重平過14K添

聽人講HR最盡人工10K

Ibank it大佬

邊有data係咁轉？
咁你靜係上年先跟inflation 就唔好講到 「已經加左inflation」 好似講到好合理咁啦
根本一早就過低
就算唔係12年前， 5 6 年前都係一樣炸個價
你食野加左幾多價呀？依家變相係減人工囉

Engine, ban 有幾可少過20k

HR意為自己做IN人果個就當自己係老闆
呢個係事實
做到好似間公司自己有份咁
但FG都要睇下自己咩料先囉
乜都唔識0經驗入到黎做仲要人教你做野
憑咩開20K 25K

屈起中指

依個post講緊銀行工

HR咪繼續壓價囉
有實力嘅FG自然會識揀
你出咩價咪請到咩人囉

成日話0經驗要人教唔值咁高人工
咁ibank拎30-70k請fg咪好撚戇鳩？

咁你靜係上年先跟inflation 就唔好講到 「已經加左inflation」
^我冇講過

物價升係事實
但點解關銀行定人工事
冇rules 話物價升就要加人工

叻既一早入mt program袋2x k啦
廢的就認命收住15-17k先啦

it engine已經低人工
仲低過it咪鬼做啦

通常FG入職係咩grade?
senior clerk定assistant officer?

係樓主講
如果物價升 唔代表要加人工
點解樓主要咁講呀？你不如問番佢？

刻薄就刻薄啦 依家係變相減價
讀下經濟都知啦
你係老細黎？唔係仲衰 幫對立面
你下年叫你老細唔好加人工囉

it engine已經低人工
^ 你無知姐
每個行業仲有 role高人工低人工既

樓主講到明唔洗要醒既人呀
只係需要啲肯做既人就夠呀，睇到未呀

講on9 10分滿分你有20

間間公司d職位架構都唔同
唔一定有clerk 亦唔一定有assistant officer
Officer都可以係team做中層人士
Associate 可以高級過am
只睇間公司想點定

銀行咁多人事鬥爭
自問冇唔夠班做

本地大bank嚟嚟去去都係得三四間，我所知既都有以上職位

Hr講事實
事實加人工同物價係冇關連 係常識
你冇常識 就串人係對立面係老細

你唔鐘意既就繼續發你既夢
冇人有需要照顧你個弱小心靈

要狗唔要人

每間bank 有幾間entity
Title 都千變百化tim

你都on9 加人工唔係真係「加人工」囉
事實上你加完purchasing power 無變
咁叫加人工？
叫你加 係維持梗不變炸
你唔加直情係減人工tim la

去渣巴士/uber仲高人工
跑數？on99

fg 入ibank 既, 30k 係有, 不過呢批人全部都係勁叻, 即係hk 頂尖既畢業生, 一係就外過番黎流利英文咁. 再高人工既, 個d 係一定有家底帶到客入公司架囉.

你係屬於邊樣丫?

無記錯升左3K

公司加人工/定人工
點解要考慮你個purchasing power呢
佢自己私下鐘意參考下ok
但唔係must囉

你睇下哩條thread有幾多人助肘為虐
你就明白點解香港無論係從公司角度同埋僱員角度

香港都到此為此了。

勁叻但都係0經驗喎，咁fg唔值高人工到底係講緊經驗定係叻唔叻？
小弟就冇家底嘅，不過做過下front office intern遲d grad offer都高過30k咁啫

我係同意呢個論點, 不過我無見過有公司係會睇住通漲黎加人工, 除左政府. 我唔止講香港, 係外國我都無見過, 會話...呀..今年inflation 就4%, 好啦下面所有人由4% 起跳加人工咁.

無架囉

人工 post 真係得啖笑
記得有個話自己 25 歲 做咗 big 4 3年
年薪 500K

我記得你
連登啲小朋友真係好惡

我都冇見過..
我自己做過幾間公司
唔一定間間都年年加 但加親都多過通脹率（講緊做夠1年以上）

冇間係講話跟通脹加

你入得bank/ibank 做intern 都唔會差得去邊, 你唔會算係一個標準囉.

0經驗唔係問題, 但係你要FG 攞到30k, 首先係你有能力入到bank / ibank d intern. 問題hk 有幾多個fg 入到呢d 公司做intern 丫? 我公司個部門, d intern 係好多個呀頭睇過先請. 你唔係真係勁係無可能有呢個起薪點

同埋點解今時今日都仲有人覺得入ibank一定係靠父幹大把家底一般嘅人入到grad programme啦，定係你仲停留係廿年前？

我係講緊70k FG 個d, 呢d 都係入high net worth individual wealth management 個d. 帶客入黎.

某發鈔銀行既BO AM都係得3x

盡對認同，兒登成班傻閪仔問埋啲弱智嘢

邊間High net worth/pb有70k?
同埋你肯定帶客入公司個d係大多數？

Pwc有喎第4年。你人工太低接受唔到現實？

良心post

我唔會話大多數, 我係話有咁既人工70k fg 既, 唔係你同我會入到既position 囉

咁啫係邊間行嘅pb有70k啫？

同問

邊啲傻閪比負評？坐咗十年監出嚟唔識用google?

你不如直接講fg幾多算

所以僱主刻薄咪認左佢囉
唔明做咩要企係佢個邊仲覺得好合理

Fg係垃圾冇乜撚用嘅嘢 壓佢地價好正常，有料嘅兩三年追過market average, 兒登傻閪先咁介意個入職薪金

FG你冇料做到MT就咪叫MT價啦
正路普通人非專科真係16-17k左右
30k都叫得出 你直接in MT啦咁勁

就拎新加坡黎比
宜家6算
Fg基本上每一科職業真萬8-2萬
商科3400x6 =20400hkd
就業率100%
銀行做兩年底薪4萬係基本
做6年6萬
識6，7個係幾間銀行做都係呢個價

香港啲老細閪就出曬名，有本事拎拎數據出黎討論

你自己無就唔信人地有

成世個career path咁撚長，搵工睇前途，未來加薪幅度，唔係好似啲戇鳩仔計較起薪差嗰千令蚊

可以話通賬係加人工既參考，但無必然關係。

我真係唔信如果嗰年通縮，連登仔肯自動減人工

見過Chartered engineer25，26有3xk 一個月
唔識就咪亂講

其實做咗幾年野，就發覺搵啱公司搵啱老闆有得發展重要過嗰幾k

唔係佢地呢世都搵唔到工
相反 你公司再唔調高人工 呢世都請唔到人
不過咁樣你先有得撈

fair d要睇吓tax同物價，SG 有GST。。 買罐汽水都貴過HK[sosad

BTW, SG bank d同事都OT得好辛苦，仲有班印度人馬拉人爭飯碗，入到去升職加薪既競爭好大。仲有計埋要當兵，所以佢地男性FG年紀大過我地d FG，面對既壓力都大d。

星加坡食野肯定平過香港 除非你食貴野
仲有當兵有錢收架wo ，加上你靜係講男性
咁香港夠大把大陸人爭啦

人工跟通漲係好正常
就係你呢d思想 所以僱主咪肆無忌憚囉
講梗十年前fg價同依家係無變過
就算你之後發展 加幾多，其實都係以前既一半炸

咁你繼續為自己爭取每年人工升幅要達到通漲率☺️

16fg 22k
一年後29
今年新工35

人工其實跟表現掛鈎先係最正常吧，通賬又好通縮又好，我幫公司搵大錢唔係應該要升職加薪咩？

老實講，FG係將白紙，都唔知係咪幫到公司，點解唔係應該人工低D留返資源俾己經係公司做緊野，有表現既僱員先啱？

正常fg係30k wo

13k 請到人做咩要比 18k?

去大排擋就香港星加坡都有平野，如果正常去商場食，咁星加坡就貴D

我講當兵係因為SG BANK既男同事話佢地唔少上司係女性，因為男性遲出黎做野，女性多D機會表現去升職加薪…所以有壓力
仲有，我SHARE吓SG D 同事既野…有講"BTW"喎…唔係論點唔使質問我…係純分享啫

公司又要比資源培訓啲fg，又唔知班死剷工作表現係點

笑撚死，呢個post引哂d自以爲人中之龍嘅fg出嚟吠，都唔知見過工未有25k 非mt offer話你叻呀吓

開天殺價 落地還錢是常識吧

唔怪得請左你啦

啱呀同埋銀行工大把人都係騎牛搵馬㗎啦 入去攞一兩年經驗就跳去第二間 人工又可以升幾K 咁介意個起薪點做乜

Btw 上年grad 做咗大半年外資銀行BO 16k我覺得ok

咩諗法

平時找卡數都唔夠

你想表達你好大洗？好多錢可以洗？定人工好高？

事實真係上得連登太多，
唔係好分得清現實，
唔係話fg唔可以25k，30k，
不過同行都有高低，
有乜可能個個30k

Ibank 1定得， fg 有35-40k

呢個係 FB page 審計新丁做嘅 PwC 人工表
第三年即係 Senior Associate 1
如果我冇記錯對上仲有 SA 2, SA3
跟住先到 manager

我個fd KMPG 一年都係得 800K
其中 250K 係 bonus

可能我自己就無能
唔係各位連登天之驕子
做咗8年半嘢
年薪都係得 around 600K

我FG 叫開20K 咋, 頂爛市, 請我OK?

呢個只係叫個勢係咁，唔係問題，你成日當人係狗咁先係問題

我淨係知公司請濕尻文員,
返5日, 開10K,
好撚多FG黎in

佢冇錯喎，佢係做咗3年嘢之後升sa2,（第1年a1，第2年a2，第3年sa1)，個annual package係可以over 500k喎。

Kpmg audit manager normal pay係53k per month, ☺️可能你朋友唔係front line staff，可以有250k bonus, 但月薪得46k左右☺️唔知係乜位我都想轉過去唔洗做front line咁辛苦

你誤會左

僱主刻薄/低人工/唔加 當然pk la
我只係想講公司set幾多人工加幾多 唔係必然要跟住通脹率/ purchasing power

係星加坡食平野 性價比肯定好過香港啦
香港30蚊 食到咩
我星加坡親人、朋友夠話星加坡做野人工係高過香港 仲未計佢d benefit , cpf, 就算同樣人工， 人地生活質素已經好幾皮啦

補充翻係第一年audit manager

睇你靜唔靜簡公司炸你無見過 唔代表無

唔知你寫乜呀☺️庇護工場做？

唔係啵 我fd係新加坡住
佢話fg新仔係好低人工 十幾k港紙 有d低過香港tim
個薪酬定位 有條線 一係十幾k hkd
一跳就上3xk hkd 但唔太易上到去

其實大家expected salary寫10k
再俾人壓到8k應該就好大機會有工返

仲有新加坡 food court先平
其他同香港同價/再貴d

新加坡人工高過香港我唔敢講
可能fg一出黎會高啲但上到去就中高層我覺得香港人工都係高啲

同新加坡政府都鼓勵僱主請返本地人
Visa唔似香港合埋眼就approve

不過佢地啲福利係幾好
冇香港啲法例咁剝削員工

下 我個fd fg已經18k 佢仲要gpa勁低唔讀書個隻
係你個fd唔識搵工炸？
新加坡做老師仲正，包生仔咁款，讀完已經直接俾政府一條龍幫你搵野做

我所知既得政府會咁做. 係所有資本社會主義既地方, 都係睇你表現而加幾多人工. 加幅同工作表現掛勾.

如果睇住inflation 做下限的話, 咁即係坐係度都會加人工. 我只係聽過政府同共產主義既地方係咁運作.

你個18k係港紙定星紙？

我講既都係聽fd講

呢個post不嬲講梗Fg 都同意你講中高層 香港人工普遍高d
先唔講人地人工高唔高過 始終人人際遇唔同
但講梗同樣人工，人地買到既野肯定多過我地
樓 醫療 食物生活質素

梗係hkd
親戚3條友住組屋已經過千尺
後期已經夠錢買市中心私樓
人地就真係有曬path俾你向上流動

咁到底邊間行嘅pb grad有70k?

但我身邊所有人無升過職都年年加inflation rate 甚至多過

當然如果你公司無既，跳糟算啦

你自己做緊間公司有跟通脹率加 恭喜你
但你就當其他間間公司都要咁做 must黎既 係咁鬧 咁唔太好啵

上面話睇表現就算la
做返幾年野應該就會醒覺 所謂睇表現 = 任佢up
最後都係要跳槽先肯加

都已經唔係靜係做梗個間
之前做既 同身邊朋友屋企人做既 都會加
我都係依家先知原來會有唔跟通漲加
真係sor9ry

我只可以講我識過一個人, 佢係有家底既, 人左private banking 搵到呢個錢. fresh grad 外國番.

係囉 一般理解 睇表現 係bonus/commission 到
得base salary 仲要唔加通漲 仲洗咩努力做

我依家間新公司聽講起碼會跟通脹加
但之前返過兩間公司都冇 係睇老闆鐘意邊個
諗返以前間bank比得1% 日日收9-10真係好侮辱

其實因為呢幾年最低工資加左好多

連帶其他職位都升左，物價樓價跟住升

受害始終係低下層，因為議價能力低

當年點解會通過呢種惡法？因為社會好多假仁假義人仕，請睇路

老實講 俾得個1% 肯定走人
東家唔打 打西家架姐呢d
俾小小信心自己

唔覺最低工資係主因

我就覺得係之前香港政府不作為 地產獨大 地價貴租貴
拉高左物價 樓價 營商成本高左
人民亦覺得生活成本高左 就覺人工唔夠

如果仲係09年 300萬買到700尺 街度食個lunch係40蚊樓下
即使係萬四蚊人工 都冇依家咁大怨氣

但我識人ou bba 2017年都有18-19k
我仲以為其他u會高d

係，樓價上升，係多個原因，d人人工高左都係原因

仲可能講多d
租貴 得連鎖店先開到舖 越黎越少競爭
本來最低工資升左d商家都要轉嫁唔晒比消費者 但而家轉嫁完仲有突

17年grad做左年半

今次派左4.5個月仲跳左一級直接升左grade咁升職

善用起底
樓主我屌你老母

87k

FO?

BO

羨慕死人
我sec firm 仲小你dd

唔好話你地成世請唔到人
咁孤寒自己做埋佢啦
請乜春人啫

Boc teller入職有17k 只可以講一般

其實同幾錢請人都唔係HR話事
HR都會同business講呢個budget唔夠請人
得啲垃圾CV
佢攞唔起錢咪要請班垃圾
但又總有啲大陸嘅肯做

加上呢啲BO role
有手有腳就做到
佢都冇必要用咁高人工去請
隨時outsource去印度一份香港人工請十個印度人同你做

FG 叫得仲過啲MT program 又真係過份左
覺得自己值30k直接去apply ibank咪得 輕鬆有offer

唔好請人囉

兒登喎，個個人中之龍懷才不遇，比唔夠30k 都屌鳩你呀

比我就唔請啦，fg 入黎成舊飯咁，你請啲有經驗既25k 一咋人入黎見啦

樓又平又大過香港，去熟食中心1.6，hkd12蚊都唔使一餐
GST係要17%
但宜家買車己經平左好多
入油又1/3香港價錢

新加坡物價高？俾你講多次

唔使聽fd講個個月都去果邊
根本上做UOB,OCBC,大貓
有degree做3-5年無一個唔係4萬港紙以上人工

貼題講番FG
上面個表同path己經proof 到叫兩萬其實好閒
唔好拎0308年黎比

認同食新加坡啲平食都可以好有質素
我覺得日常洗費平過香港少少

但想知買車多啲
以我所知張新加坡唔鼓勵人買車
張COE同咩附加註冊費都貴到飛起
但佢泊車真係平好多
講緊百幾二百蚊一個月有蓋

搭的士都係香港平啲

坐uber(grab)係平既
女友Coe 加埋部golf早幾年買左5x萬hkd
香港夠買二手Q7
不過宜家平左1/3有多
另外有fd買部全部audi A3都係40個

佢老細渣黑色細牛

Btw部車得十年就要湯
十個最少有7個做銀行有車

香港中高層計埋花紅一定高過新加坡

但講普遍做銀行無人做六年買唔到樓

泊車都係睇地方，CBD辦工時間可以去到4蚊半個鐘
番工一日384hkd
但放工時間30hkd全日去到第二日9am

但平均一個鐘10hkd
上sgcarmart 有曬全新加坡泊車價錢

COE越收越緊
其實咁都幾好 條街少啲車唔似香港
一街舊車阻住晒

佢地CPF供好多又可以買樓
呢樣幾好

有少少離題

講返佢地fg人工
普遍高香港少少

但嗰啲人讀書真係有返咁上下
搵工都好主動
打去做phone interview 同香港啲fg相差好遠
起碼目標清楚有文有路
香港掂嗰堆當然好presentable但都不在呢個post嘅討論範圍
淨返嗰啲連自己想做咩都唔知
俾班fg去到新加坡都未必夠同人爭

其實講咗咁耐fg定義到底係咩啱啱畢業又有能力/已經拎咗mnc mt/ibank grad role offer又算唔算fg？

咪係咪拎新加坡生活黎講啦離晒題

樓主邊間銀行啊
我聽咁多個同學都未聽過銀行fg少過25k
連渣兜retail都31k啦
我summer banking intern都41k喎

3年exp. 有40K BO, 個人覺得誇左D, 35K平均我就信......
(i-bank 除外)

而家啲fg真係比啲大公司縱慣
驚死請唔撚到人 留唔撚住人咁
中型bank 出18k請fg 無牌無工作經驗
早幾年入職個啲都唔夠佢地人工高
下下加人工都千千聲 舊人就加得幾舊
考牌又公司包曬考試費 比埋notes同pastpaper

跟據jobsDB
上次fg average 14k
最近個價係17k

真心個數唔準

啲仆街商家廠佬根本當香港係奴隸供應場
再加上地產霸權全方位剝削
港共政府再幫手助進
屌晒佢哋老母
以下呢個仆街就係其中之一

呢d人真係CLS, 垃圾政府又唔做野
真心，搵夠移民

fg bo 38k (ibank)

Lm

點解突然間fg指嘅人縮窄到係冇牌冇mt冇ibank嘅乞食大學生即係入到mt programme等緊7月畢業嘅就唔係fg?

半年，加錢留人都走，瘋狂OT地獄

係咪花bank

97又係15k，2019仲係15k起薪
人地美國佬都唔知印多左幾多銀紙，美金港紙廿年間貶值左幾多
樓價都升左幾倍，人工竟然可以廿年不變
香港真係一個痴撚線城市
痴線在於無人出黎反抗

97 fg價平均都冇15k

我錯 sorry

連登仔屌緊28k 都做爛市
究竟連登fg 有咩咁勁

唔駛sorry，我自己講出黎都覺得痴線，麥當勞餐都貴左一倍，樓價升左三倍，人工可以不變，係社會既錯

獅子16k 都要cold call 搵人返工
15k 真係叫HR 自己做啦

反而想問background check果度，有d工做得短時間得兩三個月覺得唔適合就走，唔想寫落cv度，佢會唔會check到？

我咁問係因為有agent叫我寫返落去，話會check到，但得三個月都寫實會比人問，而且個經驗仲無撚用

commercial bank
MT 起薪25k左右 非MT位 15-18k (個別比較專既位除外, 如PB有30-40k)

外資ibank FG program 30k (普通BO) - 70k (IBD)
低級 contract 位好似15-20k
中資ibank就算9數都係15-20k

銀行hr點睇每年新入職嘅base都高過舊人？

真心唔知係咪得mt/gt 果d 先可以fg過20k，望樓主解答

利申：某銀行MT，fg 2x k

其中一間大行MT都係28k
d普通職位(特別係bo)嗌咁高真係得啖笑

expected個價平均比上年高左30%
FG夠膽死開25k 30k

25000 / 1.3 = 19230
30000 / 1.3 = 23076
各位FG識開價啦

唔鍾意咪唔好請囉
壓我價我唔7做添呀

Fg講明minimum accept 20 佢水我見佐兩三輪出18koffer
沒有accept

放心啦，你估fg apply non MT post 叫呢個價會請咩？唔駛驚喎，繼續搵啦你

你係老細？
幫公司壓新人價，你份花紅大份d?

冇50k 搵鬼做

點解要怪連登？
如果佢地係做足功課
一定知連登係講笑
好明顯佢地只睇片面之詞就算
咁既做人態度都唔抵請啦

You are nothing

想問你起薪幾多？中/歐美/亞洲bank？

以我所知外資bank好難加到40%
加3x%已經要審批一大輪 過好多關

保險果邊既backoffice會唔會？

巴打好勁
Bank當d fg廉價勞工咁駛
你應該好突出 比上面睇你有料先開咁好offer比你

我依d一般貨色靠轉工先升得到
不過你兩年經驗 預轉工加20% 差唔多
一般做幾年先轉既先加到30%> （有人脈就另計啦）

相信市場既力量

ibank ~50k +bonus